買 S&P 500 指數既 ETF ，算唔算係最屈機既投資方法？？？

得罪講句，
其實你買任何一隻單一股票
都係賭緊錢
冒既風險其實好大
就好似匯豐咁，
當年$130 全盛時期果陣，
邊有人會諗到今日會跌到$30咁陰公？？？

識少少風險管理，都知道分散投資係穩健好多
再加上大家都知政府一直以來都印銀紙，QE 左一大堆錢出黎
銀紙只會不斷貶值
相反物價就會不斷升值
而股市亦會跟通脹升

買S&P 500 指數，
就類似係買左美國500間公司既股票，
一來造到極佳既分散投資，唔需要擔心單一股票仆街既風險，
二來又唔洗驚通脹果陣渣 Cash 會貶值

完全諗唔到咁簡單既投資方法有咩Bug ???

Sphd

真係唔明d 人咁辛苦研究股票為咩
屌我一隻 S&P 500 etf 搞撚惦啦
晚晚訓得勁安落，又唔洗 mon 市

QQQ better

疫情完左NDX可能會跑輸俾 DJI
QQQ 冇 S&P 500 咁萬能

長供 長線投資咪就係lo
短線回報冇咁和味嘛

目標之後5-10年 SPY平均回報一年幾多？

買500全餐同買牛熊有咩分別

S你老母&P咩，梗係跟契媽ARK啦

中國有「支爆」
美國都可能有美爆
月供標普500就係將自己嘅身家押注美國國運
所以如果要冇bug就要買total world etf （例VT）

咁岩你買中左個長升市場， 如果美國好似日本咁迷失， 你味話尼個係最on9 既投資法

之後連登仔話all in TSLA 勁過你

買$1bitcoin退左休

咁不如arkk，指數入面肯定有唔少累成家既

有Bug，如果你臨退休撞正3月大跌市，身家冇一半，你要等 不過想問如果長供，大家驚唔驚對換率問題，美金轉返港紙

top 10 成50%, 最高隻tesla仲要揸11% risk都好高下 買s&p唔係就係想diversify risk咩
接受到大上大落都ok既 長揸0.75% expense ratio會好貴

咩年代仲買QQQ

2800

算

但問題係如果美國都迷失咁全世界都會迷失
暫時唔存在美國經濟好差其他發達國家可以獨善其身

你試吓貼過去房屋台問下
實俾人屌話你以為自己少年股神
梗係買香港樓跟住個龍市去賺係最屈機啦

諗起強姦金收>1% expense ratio

用結果推出黎實無錯既， 如果個時間點係08 中國如日方中， 美帝次按好似世界末日咁。

08年歐洲亞洲經濟全部仆街喎
中國唔仆係因為封閉市場咋喎

有名你叫強姦
轉晒去d 0.x% 美帝mpf 保平安 然後再望住堆0.0x%屌鬼

最慘係債券基金都收1% 基本上無回報咁滯

我想講既係， 由結果推番上黎講咩都得架啦

呢個方法最好係慳時間 留時間打戰線好過

預防埋全球系統性風險
再加多20%國債 (例VGIT)

其實都有風險

風險就係賭緊美國國運

但就我係到諗
我用美國卷商, 美金投資, Vanguard又係美國公司
如果真係美爆既話, 我放落VT舊錢好似都唔太穩陣

美爆唔通其他國家會冇事咩
咁多國家又用美元結算，又有買美債
你地以為美爆買VT會好穩陣 ？？？

錯！
房屋台： 你錯過港樓
同埋 你錯過中國市場

買VOO, QQQ一樣

個個都贏10%
你都係贏10%

甘你會唔會有錢左？

如果你認為美國仆街全世界都仆係結果推論返上黎真係
美金係全世界既結算貨幣
美債係公認風險最低嘅債券
淨係第一樣已經令到美國仆街全世界無人可以獨善其身
我已經唔講美國gdp 果堆野
除非中國真係搶到個世界龍頭唔係之前美國仆街都會=全世界仆街
舉個唔係幾恰當既比喻就係唔係你認為李+x破產你香港有一行既經濟可以無影響呀

D人買股票炒上炒落
隨時倒蝕架

甘係佢地唔識炒
識炒駛撚買指數/ETF咩

9成主動基金10年打後輸比voo
你咁識炒可以wall street做

1. 用100萬賺30%係容易過100億賺30%...就計今年到依家SP500 升10%都冇，跑贏容乜易？
2. 諗唔明點解識炒股要去wall street 幫人炒我賺夠要幫人賺下？我自己炒自己落袋唔好？

贏左港股班傻閪

同意，etf係for懶人，同埋"分散風險". 識炒既人買個股（強勢股），個swing trade, 絕對跑得贏指數

1.短時間贏大市(1-5年)不嬲唔難
但你長期都跑贏就要有一定既方法
例如你有一d大市唔知道嘅訊息
所以可以support 你做一個跑贏大市嘅決定
但大部份散戶都冇咁嘅能力
大部份散戶獲得嘅訊息對成個市場都係透明
咁如果你要長遠跑贏大市就要一d獨特+創新嘅資料分析方法
令到你可以從一d係人都知既新聞入面做到一個跑贏大市嘅決定
咁好啦如果你真係咁勁有哩個咁勁既資料分析方法其實你賣比人已經可以賺至少一百億
甚至可以做第二個巴菲特或者大獎金基金
仲用自己資金炒股咩on99

而btw通常主動式基金可以做到長遠跑贏大市果d
係要1＋2再好似你咁講限制資金數量先得
如果你齋靠2都得你已經可以封神

Etf 防守用+懶人用

獨立股一定買高增長賭
買股黎收息果d 真心on9

你買債都4-6 厘
做埋孖展1x厘收息cash flow 勁過etf

成日炒股蝕錢
先會有樓主既想法
淨係諗賺定蝕

但如果成日蝕錢
即係平時都鍾意高風險
又未必接受到賺得慢

「自己炒」真係on9
你manage 人地d fund 閒閒地都億億聲
自己炒幾耐先炒列

咪on9啦
美爆全世界都會死

= 你買voo佢收你 1%

巴菲特咪咁講

有錢果啲幾億揸手， 冇可能扔幾百個落隻tsla zm 度之後日日睇住，先走去買ETF比fund佬睇唔駛理

唔通手揸十萬八萬去買ETF，月月供一千幾百，然後覺得有日可以儲到首期？
退休果下咪夠lo

其實好多時候一個大國衰落,都係慢慢一步步形成,
唔會突然一野爆咗

就好似匯豐百幾蚊,都係長期股價慢慢跌落去廿幾蚊
唔係140蚊突然變成20蚊
當佢一步步衰落時,市場反應就唔會大到世界末日咁

我相信假如美國如果要衰落,一樣會係一步步對世界影響力愈嚟愈細,然後vti voo 股價可能慢慢跌十幾二十年都可以

年頭震一震到而家都未回血

算啦連登仔只會買科技股
舊經濟一律叫做廢老股

咁閣下你會唔會而家襯低吸納下中國A股 H股? 十幾二十年後十倍升? 或者印度股市?

美國衰落既話
你估唔使全世界一齊埋單 ？？

自己都炒唔到上億
你搵邊個比錢你炒

你都九唔搭八
你有既資金多寡同你有無跑贏大市嘅能力係無關係
如果你本金少嫌大市回報低你大可以槓桿
反正聽你語氣你後生搵錢能力高承受風險能力都高
至於你第一個更加on99
你有一百萬求其去一間銀行都有rm幫你跟你銀行d野啦
你唔係以為幾億去一間brokerage無人跟呀

world etf 都係6成美國
分散唔到幾多風險

年頭allin tesla贏你5年啦

甘你慢慢去買ETF

你話係咪係

8%

All in arkk ， 睇下用10年炒出炒下賺多d 定我9坐arkk 賺多d

Diversification is for wealth preservation. Consolidation is for wealth accumulation.

而家美國六成，
但如果真係美國衰落，
我理解其實條index係市值加權，
自然美股比例應該會減少

其實vti派同vt派爭論永無止境
大家都有自己信念

唔講啲咩active etf
qqq 1年avg 20percent 好失禮你咩?

新手求教：
得幾皮本係咪唔使分%買幾隻，
就咁all in心水嗰隻就得？
再每月擺啲入去

照分 再月供

甘QQQ個價點黎先？
唔講tsla 好誇張
你走去買隻aapl都唔只20%啦

個分法有無咩法則？想學嘢

aapl 跌到仆街個陣你唔講? aapl 跌1.4%, qqq 先跌緊0.5%